【科技台】SpaceX全尺寸大推力火箭引擎「猛禽」已運抵德州測試場

外電報導：

Eric Ralph
ByEric RalphPosted on January 31, 2019

Shortly after Teslarati reported that the first operationalized Raptor had shipped to McGregor, Texas for its first full-scale static fire tests, SpaceX CEO Elon Musk took to Twitter to post the first official photos of the “radically redesigned” engine preparing for its critical debut test fire in Texas.

Designed with extreme reliability, efficiency, and reusability in mind, the Raptor seen in Musk’s photos is rated for just shy of 2.5 times the thrust of Merlin 1D at 200 tons (450,000 lbf) and has been commonized across both stages of BFR (Starship and Super Heavy) to spread out development costs and speed up the next-generation rocket’s orbital launch debut.

Aside from revealing some impressive photos of the first upgraded Raptor preparing for a static fire test, Musk went into a bit more detail on the future of the engine and its probable development path, describing Raptor in its current iteration as a sort of compromise between achieving nominal performance and minimizing the cost and timescale to arrive at a flight-ready engine. Currently stationed at SpaceX’s McGregor, Texas development and testing facilities, Raptor appears to feature an expansion ratio somewhere in between Merlin 1D (optimized for sea-level) and MVac (optimized for vacuum).

This increases the stress on the nozzle during ignition and operation at normal atmospheric pressures but it also improves engine efficiency once Starship (or Super Heavy) rises above the thickest parts of Earth’s atmosphere, even if a medium-expansion nozzle still can’t touch the performance of a giant vacuum-optimized bell like those used by MVac. As such, BFR in its earliest iterations will be significantly less capable than a fully-optimized version of the rocket when it comes to high-energy Earth/lunar orbits and interplanetary trajectories, a challenge that can at least initially be hurdled by accepting much lower nominal payload capabilities and relying on brute-force performance, much like Falcon 9 and Heavy.
==========================
200噸推力(最終將升級至250噸)，真空比沖380s，全流量分級燃燒循環，SpaceX火星太空船既動力來源

呢啲project 真係唔可以比中國人埋堆
否則真係會超英趕美

Elon Musk去左上海拿「支那綠卡」

點睇？

可以投稿去大力笑話

佢啲 top secret clearance 唔使要啦

我上個月就講過猛禽的進度有可能追上藍色起源既BE-4
現在也差不多基本上應驗了
BE-4首次點火已經一年，仍未完成全推力測試
猛禽的推力亦都追上左BE-4的250噸
藍色起源同SpaceX，兩間都係美國公司，美國響大推力液氧甲烷引擎既研發進度遠遠超過其他國家

俾多2隻上等支雞佢玩 , 男人玩到最HAPPY果刻 , 老豆姓都唔記得

比CIA暗殺 美國政府接收SpaceX

食開高質鬼妹 一係有樣一係有才華 邊會睇得上支那雞

其實blue origin有咩作為
點解無乜新聞咁既？定期實做左好多野，只係無space X咁識玩公關

Blue Origin成立接近廿年，一次都未送過載荷入軌
唯一飛得起既係亞軌道小火箭New Shepard
引擎有兩種見得下人，BE-3同BE-4
BE-4係Blue Origin既驕傲，貝索斯高薪挖角SpaceX推進團隊先整得出黎
250噸推力，富氧補燃循環，但室壓低、設計保守，比沖唔高
Blue Origin可以送載荷入軌既大火箭New Glenn要2021年先首飛
遲過SpaceX獵鷹9號11年
雖然New Glenn性能指標上對獵鷹9號有壓倒性優勢，但始終遲太多
而家SpaceX又整左Raptor引擎出黎，大有趕超越BO之勢
如果Raptor測試成功，BO多年來苦心經營出黎既推進系統優勢將盪然無存

咁呢間野齋燒錢咁款
space X似以戰養戰，就咁睇BO似等收皮

Jeff Bezos錢多，多過Elon Musk唔少
所以先可以afford到咁樣燒錢
Elon Musk當年一定要儘快成功送到載荷入軌
咁先有收入來源，如果唔係SpaceX會收皮

點解私人公司整到出來，NASA 整唔到

錢問題
NASA 要美國政府比錢
美國政府冇錢

SpaceX 唔係都要NASA 資助咩

唔係靠樣 大陸妹不外乎扮可憐 激發麻甩佬嘅正義感 或者投其所好 好啱傾 唔駛好靚㗎

印象中係冇贊助到
係SpaceX同NASA有合約
當SpaceX幫NASA做咁d任務NASA會比返錢佢

Way too early to call
Raptor一個唔覺意有問題又可能要遲年，FFSC好複雜
BE-4起碼有65% engine test, 不過BO 進度真係好慢

Elon Musk 有個缺點 同時亦係佢嘅優點
就係佢會非常迷戀同一個女人
甚至會同同一個女人結婚離婚再結婚再離婚
大陸啲人造人 Elon 免疫的

強迫症

佢換左幾條女啦 仲迷戀

spacex好似因為涉及國防而唔比請外國人

睇到top secret clearance 先睇睇個名
好少係美加以外見到呢個字